{
  "status": "success",
  "data": [
    {
      "question": "ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിലുള്ള സംസ്ഥാന രൂപീകരണം തത്വത്തിൽ അംഗീകരിക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം നടന്നത് ?",
      "answer": "1920 നാഗ്പൂർ സമ്മേളനം",
      "moreDetails": "",
      "arr": [
        "1920 നാഗ്പൂർ സമ്മേളനം",
        "1923 കാക്കിനഡ സമ്മേളനം",
        "1922 ഗയ സമ്മേളനം",
        "1931 കറാച്ചി സമ്മേളനം"
      ]
    },
    {
      "question": "ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ പ്രവിശ്യ കോൺഗ്രസ് കമ്മിറ്റികൾ ( Provincial Congress Committee) രൂപീകരിക്കാൻ നിർദ്ദേശം നൽകിയ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം ?",
      "answer": "1920 നാഗ്പൂർ സമ്മേളനം",
      "moreDetails": "",
      "arr": [
        "1920 നാഗ്പൂർ സമ്മേളനം",
        "1924 കാക്കിനഡ സമ്മേളനം",
        "1923 ഗയ സമ്മേളനം",
        "1932 കറാച്ചി സമ്മേളനം"
      ]
    },
    {
      "question": "1920ലെ നാഗ്പൂർ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ ഭാഷ അടിസ്ഥാനത്തിലുള്ള പ്രവിശ്യ കോൺഗ്രസ് കമ്മിറ്റികൾ രൂപീകരിക്കണം എന്ന് ആവശ്യപ്പെട്ടുകൊണ്ടുള്ള പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചത് ആര്?",
      "answer": "കെ.മാധവൻ നായർ",
      "moreDetails": "1920 ലെ നാഗ്പൂർ ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിന്റെ അധ്യക്ഷനായിരുന്നത് സി.വിജയരാഘവനാചാരിയാണ്.",
      "arr": ["കെ.മാധവൻ നായർ", "ടി.കെ.മാധവൻ", "കെ.പി.കേശവമേനോൻ", "കെ.കേളപ്പൻ"]
    },
    {
      "question": "1920 ലെ നാഗ്പൂർ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളന പ്രകാരം കേരള പ്രദേശ് കോൺഗ്രസ് കമ്മിറ്റി രൂപീകരിക്കപ്പെട്ടത് ?",
      "answer": 1921,
      "moreDetails": "1921 ൽ കോഴിക്കോട് ചേർന്ന സമ്മേളനത്തിലാണ് കേരള പ്രദേശ് കോൺഗ്രസ് കമ്മിറ്റി രൂപം കൊണ്ടത്.",
      "arr": [1921, 1922, 1923, 1924]
    },
    {
      "question": "1921 ൽ കേരള പ്രദേശ് കോൺഗ്രസ് കമ്മിറ്റി രൂപീകരിച്ചപ്പോൾ അതിന്റെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി ആയത് ?",
      "answer": "കെ.മാധവൻ നായർ",
      "moreDetails": "കേരള പ്രദേശ് കോൺഗ്രസ് കമ്മിറ്റി രൂപീകരിക്കപ്പെടുമ്പോൾ സെക്രട്ടറി, ജോയിന്റ് സെക്രട്ടറി എന്ന സ്ഥാനങ്ങളാണ് ഉണ്ടായിരുന്നത്. പിന്നീടാണ് പ്രസിഡന്റ് എന്ന സ്ഥാനം ഉണ്ടായത്. കേരള പ്രദേശ് കോൺഗ്രസ് കമ്മിറ്റിയുടെ ആദ്യ സെക്രട്ടറിയും ആദ്യ പ്രസിഡന്റും കെ മാധവൻ നായർ തന്നെയായിരുന്നു",
      "arr": ["കെ.മാധവൻ നായർ", "കെ കേളപ്പൻ", "ടി കെ മാധവൻ", "കെ പി കേശവമേനോൻ"]
    },
    {
      "question": "കേരള പ്രദേശ് കോൺഗ്രസ് കമ്മിറ്റിയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ഒന്നാം അഖില കേരള രാഷ്ട്രീയ സമ്മേളനം നടന്നത് എവിടെ വച്ചാണ് ? ",
      "answer": "ഒറ്റപ്പാലം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ഒറ്റപ്പാലം", "പാലക്കാട്", "പയ്യന്നൂർ", "വടകര"]
    },
    {
      "question": "1921 ലെ ഒറ്റപ്പാലം ഒന്നാം അഖില കേരള രാഷ്ട്രീയ സമ്മേളനത്തിൽ അധ്യക്ഷത വഹിച്ചത് ?",
      "answer": "ടി. പ്രകാശം",
      "moreDetails": "",
      "arr": [
        "ടി. പ്രകാശം",
        "സരോജിനി നായിഡു",
        "ജവഹർലാൽ നെഹ്റു",
        "സി വിജയരാഘവൻ ആചാരി"
      ]
    },
    {
      "question": "താഴെ തിരിക്കുന്ന സമ്മേളനങ്ങളിൽ ഏത് സമ്മേളനത്തിലാണ് ഐക്യ കേരള പ്രമേയം ആദ്യമായി അവതരിപ്പിക്കുന്നതും പാസാക്കപ്പെടുന്നതും ?",
      "answer": "1928 നാട്ടുരാജ്യ പ്രജാസമ്മേളനം",
      "moreDetails": "തിരുവിതംകൂർ, കൊച്ചി എന്നീ നാട്ടു രാജ്യങ്ങളിലെ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരസേനാനികളുടെ സംഗമ സമ്മേളനം ആയിരിരുന്നു നാട്ടുരാജ്യ പ്രജാസമ്മേളനം. ഐക്യ കേരളം എന്ന പ്രമേയം ആദ്യമായി അവതരിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് 1928 ഏപ്രിലിൽ നടന്ന ഈ സമ്മേളനത്തിലാണ്.",
      "arr": [
        "1928 നാട്ടുരാജ്യ പ്രജാസമ്മേളനം",
        "1921 ഒറ്റപ്പാലം സമ്മേളനം",
        "1928 പയ്യന്നൂർ സമ്മേളനം",
        "1923 കോഴിക്കോട് സമ്മേളനം"
      ]
    },
    {
      "question": "1928 ലെ നാട്ടുരാജ്യ പ്രജാസമ്മേളനം നടന്നത് എവിടെയാണ് ?",
      "answer": "കൊച്ചി",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["കൊച്ചി", "വൈക്കം", "തിരുവാർപ്പ്", "തിരുവനന്തപുരം"]
    },
    {
      "question": "കേരള പ്രദേശ് കോൺഗ്രസ് കമ്മിറ്റി ഐക്യ കേരളം എന്ന ആവശ്യം ആദ്യമായി അതിന്റെ ദേശീയ നേതൃത്വത്തോട് ആവശ്യപ്പെട്ട സമ്മേളനം ?",
      "answer": "1928 ലെ പയ്യന്നൂർ സമ്മേളനം",
      "moreDetails": "1928 മെയ് മാസത്തിലാണ് കേരള പ്രദേശ് കോൺഗ്രസ് കമ്മിറ്റിയുടെ നാലാമത് അഖില കേരള രാഷ്ട്രീയ സമ്മേളനം പയ്യന്നൂരിൽ വച്ച് നടന്നത്.",
      "arr": [
        "1928 ലെ പയ്യന്നൂർ സമ്മേളനം",
        "1921 ലെ ഒറ്റപ്പാലം സമ്മേളനം",
        "1923 ലെ കോഴിക്കോട് സമ്മേളനം",
        "1931 ലെ വടകര സമ്മേളനം"
      ]
    },
    {
      "question": "1928 മെയ് മാസത്തിൽ പയ്യന്നൂരിൽ വച്ച് നടന്ന നാലാം അഖില കേരള രാഷ്ട്രീയ സമ്മേളനത്തിന്റെ അധ്യക്ഷനായിരുന്നത്?",
      "answer": "ജവഹർലാൽ നെഹ്റു",
      "moreDetails": "കേരള പ്രദേശ് കോൺഗ്രസ് കമ്മിറ്റി കോൺഗ്രസിന്റെ ദേശീയ നേതൃത്വത്തോട് \" പൂർണ്ണ സ്വരാജ് \" ലക്ഷ്യമായി സ്വീകരിക്കാൻ ആവശ്യപ്പെടുകൊണ്ട് പ്രമേയം പാസാക്കിയതും ഈ സമ്മേളനത്തിലാണ്.",
      "arr": [
        "ജവഹർലാൽ നെഹ്റു",
        "സരോജിനി നായിഡു",
        "ടി പ്രകാശം",
        "സി വിജയരാഘവൻ ആചാരി"
      ]
    },
    {
      "question": "ആദ്യ ഐക്യ കേരള സമ്മേളനം നടന്നത് എന്നാണ് ?",
      "answer": "1947 ഏപ്രിൽ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["1947 ഏപ്രിൽ", "1947 ഫെബ്രുവരി", "1947 ഓഗസ്റ്റ്", "1947 മേയ്"]
    },
    {
      "question": "1947 ഏപ്രിലിൽ ആദ്യ ഐക്യ കേരള സമ്മേളനം നടന്നത് എവിടെ വച്ചാണ് ?",
      "answer": "തൃശ്ശൂർ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["തൃശ്ശൂർ", "കൊച്ചി", "ആലുവ", "ഗുരുവായൂർ"]
    },
    {
      "question": "1947 ഏപ്രിലിൽ നടന്ന ആദ്യ ഐക്യ കേരള സമ്മേളനത്തിന്റെ അധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു ?",
      "answer": "കെ.കേളപ്പൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["കെ.കേളപ്പൻ", "ടി കെ മാധവൻ", "കെ പി കേശവമേനോൻ", "കേരളവർമ്മ രാജ"]
    },
    {
      "question": "ഐക്യ കേരള തമ്പുരാൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?",
      "answer": "കേരളവർമ്മ രാജ",
      "moreDetails": "* ഐക്യ കേരള പ്രസ്ഥാന കാലഘട്ടത്തിൽ കൊച്ചി രാജ്യത്തിലെ ഭരണാധികാരിയായിരുന്ന കേരളവർമ്മ രാജ . * ) 1947 ഏപ്രിലിൽ തൃശ്ശൂർ വച്ച് നടന്ന രാഷ്ട്രീയ സമ്മേളനത്തിൽ കൊച്ചിയിലെ രാജാവായ കേരളവർമ്മ രാജാ നേരിട്ടെത്തി പിന്തുന്ന അറിയിക്കുകയായിരുന്നു",
      "arr": [
        "കേരളവർമ്മ രാജ",
        "പരീക്ഷിത്ത് രാജാവ്",
        "ചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ",
        "ശക്തൻ തമ്പുരാൻ"
      ]
    },
    {
      "question": "\" മൂന്നായി മുറിഞ്ഞു കിടക്കുമീ കേരളം ഒന്നാക്കുമെന്നായ് പ്രതിജ്ഞ ചെയ്യുന്നു നാം \" എന്ന ഐക്യ കേരള പ്രതിജ്ഞാ ഗാനം രചിച്ചത്?",
      "answer": "എൻ വി കൃഷ്ണവാര്യർ",
      "moreDetails": "",
      "arr": [
        "എൻ വി കൃഷ്ണവാര്യർ",
        "ബോധേശ്വരൻ",
        "കെ കേളപ്പൻ",
        "ഇ എം എസ് നമ്പൂതിരിപ്പാട്"
      ]
    },
    {
      "question": "\" ജയ ജയ കോമള കേരള ധരണി ജയ ജയ മാമക പൂജിത ജനനി \" എന്ന് തുടങ്ങുന്ന പ്രസിദ്ധമായ \"കേരള ഗാനം \" എന്ന ഗീതം രചിച്ചത് ?",
      "answer": "ബോധേശ്വരൻ",
      "moreDetails": "* ) ഐക്യ കേരളത്തിന്റെ പ്രവാചകൻ എന്ന് ബോധേശ്വരനെ വിശേഷിപ്പിക്കാറുണ്ട്. പ്രശസ്ത കവയത്രി സുഗതകുമാരി ബോധേശ്വരന്റെ മകളാണ്. * ) \"സ്വതന്ത്ര്യ കേരളം \" എന്ന കവിത രചിച്ചതും ബോധേശ്വരനാണ്.",
      "arr": [
        "ബോധേശ്വരൻ",
        "കെ കേളപ്പൻ",
        "എൻ.വി.കൃഷ്ണവാര്യർ",
        "ഇം.എം എസ് നമ്പൂതിരിപ്പാട്"
      ]
    },
    {
      "question": "ഐക്യ കേരളം എന്ന ആശയം ഉൾക്കൊള്ളുന്ന \"ഒന്നേമുക്കാൽ കോടി മലയാളികൾ \" എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ?",
      "answer": "ഇ.എം.എസ്",
      "moreDetails": "\"കേരം - മലയാളികളുടെ മാതൃഭൂമി എന്ന കൃതി രചിച്ചതും ഇ എം.എസ്. നമ്പൂതിരിപ്പാടാണ്. \"",
      "arr": ["ഇ.എം.എസ്", "എ. കെ.ജി.", "കെ.കേളപ്പൻ", "കെ.ദാമോദരൻ"]
    },
    {
      "question": "1948 മാർച്ച് 24 ന് തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി (മുഖ്യമന്ത്രി ) ആയത് ?",
      "answer": "പട്ടം താണുപിള്ള",
      "moreDetails": "1)1938 ൽ തിരുവിതാംകൂർ സ്റ്റേറ്റ് കോൺഗ്രസ് രൂപീകരിക്കപ്പെടുമ്പോൾ അതിന്റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ് ആയിരുന്നത് പട്ടം താണുപിള്ളയാണ്. തിരുവിതാംകൂർ സ്‌റ്റേറ്റ് കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി പി.എസ്.നടരാജപിള്ളയാണ്. 2) 1938 ൽ തിരുവിതാംകൂർ സ്റ്റേറ്റ് കോൺഗ്രസിന്റെ നേതൃത്വത്തിലാണ് തിരുവിതാംകൂറിൽ ഉത്തരവാദ ഭരണ പ്രക്ഷോഭം നടന്നത്. അതിന്റെ ഫലമായി 1948 മാർച്ച് 24 ന് പട്ടം താണുപ്പിള്ള തിരുവിതംകൂറിലെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രിയായി. 3) ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി പ്രായപൂർത്തി വോട്ടവകാശത്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിലൂടെയുള്ള തെരഞ്ഞെടുപ്പിലൂടെ അധികാരത്തിലെത്തിയ ആദ്യ ഭരണാധികാരി പട്ടം താണുപിള്ളയാണ്.",
      "arr": [
        "പട്ടം താണുപിള്ള",
        "എ.ജെ ജോൺ",
        "പറവൂർ ടി.കെ. നാരായണ പിള്ള",
        "സി കേശവൻ"
      ]
    },
    {
      "question": "തിരുവിതാംകൂറിലെ അവസാന മുഖ്യമന്ത്രി ആരായിരുന്നു ?",
      "answer": "പറവൂർ ടി.കെ നാരായണപിള്ള",
      "moreDetails": "",
      "arr": [
        "പറവൂർ ടി.കെ നാരായണപിള്ള",
        "എ.ജെ. ജോൺ",
        "പട്ടം താണുപിള്ള",
        "സി.കേശവൻ"
      ]
    },
    {
      "question": "കൊച്ചി രാജ്യത്തിലെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി ( പ്രധാനമന്ത്രി ) ആരായിരുന്നു ?",
      "answer": "പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ",
      "moreDetails": "* ) 1938 ൽ കൊച്ചിയിൽ ദ്വിഭരണ വ്യവസ്ഥ വന്നതിൻ പ്രകാരം (1919 ലെ മൊണ്ടേഗു ചെംസ് ഫോർഡ് ഭരണപരിഷ്കാരങ്ങൾ പ്രകാരം ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ പ്രവിശ്യകളിൽ ദ്വിഭരണ സംവിധാനം നിലവിൽ വന്നിരുന്നു ) കൊച്ചി രാജ്യത്തെ ആദ്യ ജനകീയ മന്ത്രിയായത് അമ്പാട്ട് ശിവരാമമേനോൻ ആണെങ്കിലും 1947 സെപ്റ്റംബറിൽ കൊച്ചിയിലെ ഉത്തരവാദ ഭരണ പ്രക്ഷോഭത്തിന്റെ ഫലമായി മന്ത്രിസഭ ഉണ്ടായത് പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോന്റെ നേതൃത്വത്തിലാണ്. * ) കൊച്ചിയിലെ ഉത്തരവാദ ഭരണ പ്രക്ഷോഭത്തിന് നേതൃത്വം കൊടുത്തത് 1941 ൽ രൂപം കൊണ്ട കൊച്ചി രാജ്യ പ്രജാമണ്ഡലം ആണ് .",
      "arr": [
        "പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ",
        "ഇക്കണ്ട വാര്യർ",
        "എ ജെ ജോൺ",
        "സി കേശവൻ"
      ]
    },
    {
      "question": "കൊച്ചി രാജ്യത്തിലെ അവസാന മുഖ്യമന്ത്രി (പ്രധാനമന്ത്രി ) ആയിരുന്നത് ?",
      "answer": "ഇക്കണ്ടവാര്യർ",
      "moreDetails": "",
      "arr": [
        "ഇക്കണ്ടവാര്യർ",
        "പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ",
        "എ ജെ ജോൺ",
        "സി കേശവൻ"
      ]
    },
    {
      "question": "തിരുവിതംകൂർ, കൊച്ചി നാട്ടുരാജ്യങ്ങളുടെ (തിരു-കൊച്ചി) സംയോജനം നടന്നത് ?",
      "answer": "1949 ജൂലൈ 1",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["1949 ജൂലൈ 1", "1948 ജൂൺ 1", "1950 ജൂലൈ 1", "1950 ജൂൺ 1"]
    },
    {
      "question": "തിരു-കൊച്ചി സംയോജനം നടക്കുമ്പോൾ കൊച്ചിയിലെ രാജാവ് ആരായിരുന്നു ?",
      "answer": "പരീക്ഷത്ത് രാജാവ്",
      "moreDetails": "*) ഐക്യ കേരളത്തമ്പുരാൻ കേരളവർമ്മ രാജ മരണപ്പെട്ടതിനു ശേഷം കൊച്ചിയിലെ രാജാവായത് പരീക്ഷിത്ത് രാജാവാണ് . * ) തിരു-കൊച്ചി സംയോജനത്തിന്റെ ധാരണ പ്രകാരം തിരുവനന്തപുരം തലസ്ഥാനമായും ഹൈക്കോടതിയുടെ ആസ്ഥാനം കൊച്ചിയിലുമായി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടു.",
      "arr": [
        "പരീക്ഷത്ത് രാജാവ്",
        "കേരളവർമ്മ രാജാ",
        "ഉദയ വർമ്മൻ",
        "ശക്തൻ തമ്പുരാൻ"
      ]
    },
    {
      "question": "തിരുകൊച്ചിയിലെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി ആരായിരുന്നു ?",
      "answer": "പറവൂർ ടി.കെ.നാരായണ പിള്ള",
      "moreDetails": "*) തിരു-കൊച്ചി സംയോജനത്തിന്റെ ഫലമായി തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരി ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമ വർമ്മ തിരു-കൊച്ചിയുടെ രാജപ്രമുഖ് ആയി.",
      "arr": [
        "പറവൂർ ടി.കെ.നാരായണ പിള്ള",
        "സി.കേശവൻ",
        "എ ജെ ജോൺ",
        "പട്ടം താണുപിള്ള"
      ]
    },
    {
      "question": "താഴെ തന്നിരിക്കുന്നതിൽ തിരുകൊച്ചിയിലെ മുഖ്യമന്ത്രി അല്ലാത്തത് ?",
      "answer": "ഇ ജെ ജോൺ",
      "moreDetails": "പറവൂർ ടി.കെ.നാരായണ പിള്ള\t, സി.കേശവൻ\t, എ ജെ ജോൺ ,\tപട്ടം താണുപിള്ള , പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ എന്നിങ്ങനെ ക്രമപ്രകാരം അഞ്ച് പേരാണ് തിരു-കൊച്ചിയിലെ മുഖ്യമന്ത്രിമാരായിരുന്നത്.",
      "arr": ["ഇ ജെ ജോൺ", "സി കേശവൻ", "എ ജെ ജോൺ", "പട്ടം താണുപിള്ള"]
    },
    {
      "question": "തിരുവിതംകൂർ, തിരു-കൊച്ചി കേരളം എന്നിവടങ്ങളിലെ മുഖ്യമന്ത്രിയായിരുന്ന വ്യക്തി?",
      "answer": "പട്ടം താണുപിള്ള",
      "moreDetails": "1] കേരള രാഷ്ട്രീയത്തിലെ ഭീഷ്മാചാര്യർ എന്നറിച്ചപ്പെടുന്ന പട്ടം താണുപിള്ള കേരള സംസ്ഥാനത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ മുഖ്യമന്ത്രി ആയിരുന്നു. 2) രണ്ടാം നിയമസഭയിലേക്ക് നടന്ന തെരഞ്ഞെടുപ്പിൽ പ്രജാ സോഷ്യലിസ്റ്റ് പാർട്ടി സ്ഥാനാർത്ഥിയായാണ് അദ്ദേഹം മത്സരിച്ചത്. പ്രജാ സോഷ്യലിസ്റ്റ് പാർട്ടി സ്ഥാപിച്ചത് പട്ടം താണുപിള്ളയാണ്. 3 ] കേരളത്തിലെ ആദ്യ കൂട്ടുകക്ഷി സർക്കാർ പട്ടം താണു പിള്ളയുടെ നേതൃത്വത്തിലുള്ള രണ്ടാമത് സർക്കാരാണ്. 4) പട്ടം താണുപിള്ള ആരംഭിച്ച പത്രമാണ് കേരള ജനത.",
      "arr": ["പട്ടം താണുപിള്ള", "ഇ എം എസ്", "ആർ ശങ്കർ", "ഇവരാരുമല്ല"]
    },
    {
      "question": "തിരു-കൊച്ചിയിലെ അവസാന മുഖ്യമന്ത്രിയായിരുന്നത് ?",
      "answer": "പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ",
      "moreDetails": "1) 1956 മാർച്ച് 23 ന് കോൺഗ്രസിനകത്തുള്ള പടല പിണക്കത്തെ തുടർന്ന് പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ രാജിവയ്ക്കുകയും ഗവൺമെന്റിന്റെ അഭാവത്തിൽ രാഷ്ട്രപതി ഭരണം വരുകയും  ചെയ്തു. ഈ അടിയന്തരാവസ്ഥ പിന്നീട് 1957 ഏപ്രിൽ 5 ന് ഇ എം.എസ് കേരളത്തിന്റെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രിയായി സ്ഥാനം ഏറ്റെടുക്കുന്നത് വരെ തുടർന്നു",
      "arr": [
        "പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ",
        "പറവൂർ ടി കെ നാരായണ പിള്ള",
        "ഇക്കണ്ട വാര്യർ",
        "സി കേശവൻ"
      ]
    },
    {
      "question": "ഫസൽ അലിയുടെ നിർദ്ദേശപ്രകാരം ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിലുള്ള സംസ്ഥാന പുന:സംഘടന പ്രകാരം തിരുകൊച്ചിയോടൊപ്പം മലബാർ കൂടി കൂടിച്ചേർത്ത് കേരള സംസ്ഥാനം രൂപം കൊണ്ടത് ?",
      "answer": "1956 നവംബർ 1",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["1956 നവംബർ 1", "1956 നവംബർ 9", "1956 നവംബർ 6", "1956 നവംബർ 11"]
    },
    {
      "question": "1956 നവംബർ 1 ന് കേരള സംസ്ഥാനം രൂപം കൊള്ളുമ്പോൾ കേരളത്തിലെ ആകെ ജില്ലകൾ ?",
      "answer": 5,
      "moreDetails": "1) തിരുവനന്തപുരം, കൊല്ലം, കോട്ടയം, തൃശ്ശൂർ, മലബാർ എന്നിവയായിരുന്നു 5 ജില്ലകൾ /2) പിന്നീട മലബാറിനെ വിഭജിച്ച് പാലക്കാട്, കോഴിക്കോട്, കണ്ണൂർ ജില്ലകൾ രൂപീകരിച്ചു.",
      "arr": [5, 4, 6, 7]
    },
    {
      "question": "1949 ജൂലൈ 1 ന് തിരു-കൊച്ചി സംയോജനം നടന്നപ്പോൾ ആകെ എത്ര ജില്ലകളാണ് ഉണ്ടായിരുന്നത് ?",
      "answer": 4,
      "moreDetails": "തിരുവനന്തപുരം, കൊല്ലം, കോട്ടയം, തൃശ്ശൂർ",
      "arr": [4, 5, 6, 7]
    },
    {
      "question": "1957 ഏപ്രിൽ 5 ന് ഇ.എം.എസ്. നമ്പൂതിരിപ്പാട് ആദ്യ കേരള മുഖ്യമന്ത്രിയാകുമ്പോൾ കേരളത്തിലെ ആദ്യ ജില്ലകൾ എത്രയാണ്?",
      "answer": 7,
      "moreDetails": "തിരുവനനന്തപുരം, കൊല്ലം, കോട്ടയം, തൃശ്ശൂർ, പാലക്കാട്, കോഴിക്കോട്, കണ്ണൂർ",
      "arr": [7, 6, 5, 4]
    },
    {
      "question": "മലബാർ ജില്ലയെ വിഭജിച്ച് പാലക്കാട്,  കോഴിക്കോട്, കണ്ണൂർ എന്നീ ജില്ലകൾ രൂപീകരിച്ചത് ഏത് വർഷമാണ് ?",
      "answer": "1957 ജനുവരി 1",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["1957 ജനുവരി 1", "1956 നവംബർ 1", "1956 നവംബർ 7", "1957 നവംബർ 1"]
    },
    {
      "question": "കേരളത്തിന്റെ എട്ടാമത് ജില്ലയായി ആലപ്പുഴ രൂപം കൊണ്ടത് ?",
      "answer": "1957 ആഗസ്റ്റ് 17",
      "moreDetails": "",
      "arr": [
        "1957 ആഗസ്റ്റ് 17",
        "1958 ഏപ്രിൽ 1",
        "1969 ജൂൺ 16",
        "1957 ആഗസ്റ്റ് 12"
      ]
    },
    {
      "question": "1958 ഏപ്രിൽ 1 ന് ഒൻപതാമതായി രൂപം കൊണ്ട ജില്ല ?",
      "answer": "എറണാകുളം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["എറണാകുളം", "മലപ്പുറം", "ഇടുക്കി", "ആലപ്പുഴ"]
    },
    {
      "question": "കേരളത്തിൽ 1969 ജൂൺ 16 ന് പത്താമതായി രൂപം കൊണ്ട ജില്ല ?",
      "answer": "മലപ്പുറം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["മലപ്പുറം", "എറണാകുളം", "ഇടുക്കി", "ആലപ്പുഴ"]
    },
    {
      "question": "താഴെ തന്നിരിക്കുന്നതിൽ റിപ്പബ്ലിക് ദിനത്തിൽ (പതിനൊന്നാമതായി ) രൂപം കൊണ്ട ജില്ല ?",
      "answer": "ഇടുക്കി",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ഇടുക്കി", "പത്തനംതിട്ട", "വയനാട്", "കാസർഗോഡ്"]
    },
    {
      "question": "വയനാട് ജില്ല പന്ത്രണ്ടാമതായി രൂപം കൊണ്ട വർഷം?",
      "answer": "1980 നവംബർ 1",
      "moreDetails": "",
      "arr": [
        "1980 നവംബർ 1",
        "1982 നവംബർ 1",
        "1984 മേയ് 24",
        "1980 സെപ്റ്റംബർ 7"
      ]
    },
    {
      "question": "പത്തനംതിട്ട ജില്ല പതിമൂന്നാമതായി രൂപം കൊണ്ട വർഷം?",
      "answer": "1982 നവംബർ 1",
      "moreDetails": "",
      "arr": [
        "1982 നവംബർ 1",
        "1980 നവംബർ 1",
        "1984 മേയ് 24",
        "1980 സെപ്റ്റംബർ 7"
      ]
    },
    {
      "question": "കേരളത്തിൽ പതിനാലാമതായി/ ഏറ്റവും ഒടുവിലായി കാസർഗോഡ് ജില്ല രൂപം കൊണ്ട വർഷം?",
      "answer": "1984 മേയ് 24",
      "moreDetails": "",
      "arr": [
        "1984 മേയ് 24",
        "1980 നവംബർ 1",
        "1982 നവംബർ 1",
        "1980 സെപ്റ്റംബർ 7"
      ]
    }
  ]
}
